<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>纷繁世界里的不忘初心——Everpen上手体验</title>
    <link href="undefined2019/11/21/everpen/"/>
    <url>2019/11/21/everpen/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>你还会写字吗？</strong></p><p>纸和笔，或许是最经典，也是曾经最常用的文字输出工具了。思维通过笔杆，从笔尖慢慢倾泻到纸张上面，变幻成各色各样的线条与图案，灵感被一点点变为现实。然而，在科技飞速发展的今天，我们的精力每时每刻都被电子产品占满，就连文字输出的工具，也逐渐被各类编辑器代替。指尖敲打在硬邦邦的键盘上，极少听到笔尖在纸上的沙沙声了。</p><p>我今天想要聊一聊的，就是如何在科技纷杂的现在，回归经典的纸笔体验。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/8dVLPT.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p><strong>再次感谢印象笔记，</strong>让我能在第一时间体验到了又一款带黑科技的新产品，<strong>Everpen</strong>。</p><p>其实我之前对于这类智能笔了解并不是特别多，也正是如此，我才对Everpen有着特殊的期待。</p><h2 id="包装与设计"><a href="#包装与设计" class="headerlink" title="包装与设计"></a>包装与设计</h2><p>经典的绿色塑料硬壳，包裹着深色的套装盒。像书本一样摊开来看，左侧是与Everpen搭配使用的印象笔记点阵本，本子下面是一年高级会员卡和说明书。右侧则是那根静静躺着的Everpen，还赠送了三根替换笔芯，最后还有一根Micro USB充电线。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/vfGnc1.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p>第一眼看到Everpen的时候，它透着的类金属光泽让我一度认为会比较重，但拿起的时候却发现重量很轻，而且分布的很匀称，不会有头重脚轻的感觉，这样在书写的时候比较容易适应各种姿势。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/z7gvy3.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p>笔身采用了6063系航空铝材，直径大概1cm左右，整体非常干净，甚至笔帽上也没发现有任何的图案和文字。最后，我终于在笔帽的底端看到了印象笔记的logo。</p><p>把智能点阵本翻开来看，你会发现它的纸张是灰色的。包装盒里有一张小卡片，上面写明了原因。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/1vUjed.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p>点阵本的纸张很厚实，印刷清晰规整，丝毫没有因为是附赠的笔记本而缩减成本。</p><h2 id="配对"><a href="#配对" class="headerlink" title="配对"></a>配对</h2><p>在获得测试版的印象笔记APP以后，我发现在笔记本列表多出了一个「印象笔」的分类。将手机蓝牙打开，取下Everpen的笔帽，此时进入「印象笔」的笔记本，就可以进行配对了。配对以后，会自动生成一个笔记本，在选择封面样式以后，就可以进行书写了。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/gtlCXe.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""><br><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/RjbxKi.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p>整个配对过程还是很容易上手的。</p><h2 id="书写"><a href="#书写" class="headerlink" title="书写"></a>书写</h2><p>既然是回归纸笔体验，书写自然是最关键的一环。之前购买过的印象笔记本的纸张，书写感觉就十分优秀，而这次最关键的体验还是在于这根笔的本体。</p><p>官方介绍说笔芯的油墨有三种，可以任意购买使用。我的笔芯应该是油性笔芯，所以写起来稍微有点涩，更像是以前的圆珠笔的体验。如果习惯中性笔的手感，建议购买中性笔芯。</p><p>书写过程十分自然顺畅，几乎不会有断笔的现象发生。因为是任意角度都可以书写，所以我特意在写的时候转换了各个角度，以测试识别情况，发现360度基本可以无死角的同步笔迹。这一点无疑大大降低了书写的成本，不必特意注意笔杆的方向。</p><p>在速度方面，官方宣称刷新帧数大约在200fps，我在书写过程中一边盯着手机，发现的确同步过程像「<strong>德芙巧克力一样丝滑</strong>」。这感觉，简直比我在使用Apple pencil在iPad上书写还要迅速，因为这类纯电子笔在书写的时候，还是能肉眼感觉到延迟，而Everpen将书写体验回归到真正的纸笔，同时又实时同步到印象笔记里，实现了一举两得，完美融合了传统与科技。</p><p><img src="https://i.loli.net/2019/11/21/aHD376KENq9mtnI.gif" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p>那么，如果没有网络，或者不打开印象笔记的情况下呢？</p><p>Everpen支持离线存储，大约可以寸4.5万字，可以连续书写8个小时。也就是说，你可以充满电在一天之内随便书写，完全不必担心文字会丢失。<strong>哪怕你的本子落在公司了，回到家里只要打开印象笔记的APP，今天书写的内容就全部同步到印象笔记里了。</strong> 同步的速度跟书写的内容有关系，如果内容很多，同步起来还是需要一定的时间的。</p><p>此外，同步的印象笔记的内容还支持手写识别文字的功能，官方宣称能达到95%以上的识别率。只需要点击一下「保存到我的笔记」，APP会自动将该页的内容及识别的文字一起保存到笔记本里，方便直接对内容进行搜索和二次处理。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/cACH7k.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p>在这里提一个小建议，并不是所有内容都适合识别转为文字，比如图像绘制、工业制图、原型设计等等，如果强制转换，会变成乱码，<strong>希望后续可以增加一个选项，「是否需要转换文字」，这样灵活度会更高一些。</strong></p><p>另外，还可以随时回放书写笔迹的动画。这个场景让我联想到了会议演示，或者制作绘画教学，一边播放录像一边讲解或者回忆书写的时候的灵感，那瞬间的感觉，像时间倒流一样。</p><p>不过我暂时还没有找到导出动画的办法，希望后续可以加入此功能。</p><h2 id="使用场景"><a href="#使用场景" class="headerlink" title="使用场景"></a>使用场景</h2><p>目前就我个人体验来看，Everpen的使用场景有以下几点：</p><ol><li><strong>会议纪要</strong>：手写会议纪要保证速度，然后会后扫描到印象笔记备份，顺便OCR成文字进行会议记录群发；</li><li><strong>头脑风暴与产品原型：</strong> 产品设计前期手绘草稿图，然后同步到印象笔记备份，还可以后续开展评审会议进行复盘；</li><li><strong>视频会议与演示：</strong> 将手机（或后续的pc端）投屏，然后everpen+笔记本作为手写板模式，实时同步并在大屏或者投影上演示；</li><li><strong>随手记、随手画：</strong> 随时手写、手绘记录，定期整理到印象笔记归档；</li><li><strong>记手账、子弹笔记：</strong> 日常记录手账或子弹笔记，而后定期整理到印象笔记归档，必要时生成文字。</li></ol><h2 id="建议"><a href="#建议" class="headerlink" title="建议"></a>建议</h2><p>从个人体验角度出发，我认为Everpen后续可以优化或者新增的功能有以下几点：</p><ol><li>当前Everpen的末尾，充电口是裸露的，容易进灰、进水，或者被爱咬笔习惯的人破坏，<strong>建议增加防尘塞，或者类似Apple pencil的防尘帽；</strong></li><li>由于Everpen只能搭配智能本使用，<strong>建议在智能本增加Everpen的收纳功能</strong>，方便直接将笔卡在本子上；</li><li>当前版本的笔迹同步到印象笔记以后，笔迹和该页都无法删除，且页的顺序无法调整。对于电子文档来说，编辑、删除都应该灵活一些；</li><li>由于是通过点阵本上的点来进行笔迹同步的，所以当使用一些工具制图，挡住了识别点的时候将无法同步笔迹，<strong>建议官方可以增加一些这方面的教程，或者提示用户旋转笔的方向来修正问题；</strong></li><li>可以新增一些同步笔迹的共享，比如在<strong>局域网环境下可以同步笔迹给团队的伙伴</strong>，这样可以更加方便进行头脑风暴；</li><li>希望后续可以推出<strong>不同颜色的笔芯</strong>，辅以不同模板页的纸质笔记本，覆盖更多场景；</li><li>笔迹还可以除了采用OCR以外，单独导出为PNG图，这样方便从印象笔记里输出到其他应用（比如幻灯片、PS）或者社交途径使用；</li><li>另外，是不是可以把这根笔当做扫描仪使用呢？</li></ol><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>Everpen 在整体使用过程，从配对、绑定，到书写、同步，还是很容易上手的，笔本身重量很轻，虽然多了相机模块，但并不影响随身携带。即使没有带本子，单独作为书写笔也是很好的体验。可以说，带上Everpen，以后所有书写的内容，都会被悄悄记录下来，<strong>就像印象笔记一样，有一个「第二大脑」默默的收集和整理着你一天的灵感。</strong> 打开印象笔记，这个助理会把内容迅速、准确的呈现给你，供你进行复习、整理和复盘。</p><p>整个套装包含了智能本（内含方格和空白两种模板）、书写笔、三根替换芯、充电线和一张印象笔记一年高级会员激活卡，不到400元的售价，性价比还是不错的。如果你正在使用印象笔记，那么Everpen绝对是工作和生活上的加成利器。</p><p>如果你还没有用印象笔记？</p><p>快去<a href="https://www.yinxiang.com/download/" target="_blank" rel="noopener">下载</a>吧。</p><h2 id="尾巴"><a href="#尾巴" class="headerlink" title="尾巴"></a>尾巴</h2><p>科技是什么？<br>想必我们大多数人在踏入科技社会后数十年甚至数百年，都无法准确说出它的定义。但科技的美妙之处就在于这里，它融入生活，又改变生活，却悄无声息。<br>很多原本传统而经典的东西，都慢慢的科技化，但科技却并不是改变我们初心的工具。<br>电话从接线员变成折叠屏手机，不变的是那一声“喂”。<br>马车从畜力变成无人驾驶，不变的是人们对路程的挑战。<br>饮食从粗粮变成杂交水稻，不变的是文明的进步和人类的传承。<br>而内容输出，从石刻木雕，到笔墨纸砚，从活字印刷，到虚拟键盘，不变的是人们头脑里，昙花一现的灵感的碰撞与交织。<br>我喜欢印象笔记，不单单喜欢她的产品理念，更喜欢她那一片幽幽的绿色带给我的安全和稳定，Everpen则带着我，从频繁而机械地在屏幕前敲击着键盘，到找回那曾经喜欢的，写在纸上的踏实与自由。<br>Everpen或许有很多相似的产品，它们或多或少有着优势和劣势，但这些产品所给我们传达的，都是在纷杂的内容产出，缭乱的科学技术之间，我们应该怀念，或者不应该忘记的，那落在纸上的一笔一画，和合上笔记本后的安心坦然。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>体验</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>测评</tag>
      
      <tag>印象笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>总结 | 生活与思想汇报20191111</title>
    <link href="undefined2019/11/11/reports3/"/>
    <url>2019/11/11/reports3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>定期进行自我梳理和自我总结，是对生活的尊重，也是对自己的责任。反思与感悟使我不断进化和迭代，并持续进步。</p><h2 id="Apple-Watch-series-5"><a href="#Apple-Watch-series-5" class="headerlink" title="Apple Watch series 5"></a>Apple Watch series 5</h2><p>我少有的在今年九月份熬夜看完了苹果2019秋季发布会，可惜整场下来让我几乎没有看到什么亮点。Apple Watch series 5 更是除了屏幕常亮与指南针以外，没有太多的迭代，只是在材质上加入了价格更贵的钛金属，其他基本都是软件层面的升级。侧面也能看出，Apple Watch这个产品在苹果眼里已经日趋成熟，进入了ticktock时期。或许后面很长一段时间内，都会保持这种隔代升级的趋势。</p><p>不过我还是选择将Apple Watch series 3更新到了 series 5.其实series 4出来的时候，series 3的非全面屏已经被秒到自闭了，更薄的机身，更大的显示面积，独占的表盘，都让series 3变得极为尴尬。Apple Watch 虽然并不是 iPhone 那样的必不可缺，但已经渐渐变成我生活的一部分。如果有一天出门忘记了，会感觉一天没有安全感。</p><p>总体体验结果还可以，开启常亮的状态下，一天用下来还会剩余60%~50%的电量，晚上开了飞行模式，那么可以用两天。屏幕常亮确实还是有用，我在晚上骑单车的时候，不用刻意抬腕了，只需要手背向内放置即可。</p><h2 id="双十一的套路"><a href="#双十一的套路" class="headerlink" title="双十一的套路"></a>双十一的套路</h2><p>历年双十一都是被电商炒的不可开交的日子，好像今天你不购物，就亏了几个亿一样。但商家毕竟是商家，还是有很多套路在里面。</p><p>比如计划给妻子买的防蓝光眼镜，11月1日就早早交了定金，等到昨天支付尾款发现，价格已经降到交定金的时候了，所以即使你没有提前预定，昨天购买也能获得一样的价格。</p><p>因此，不用去赶着电商节购物，何时使用，何时下单即可。</p><h2 id="给群晖升级硬盘"><a href="#给群晖升级硬盘" class="headerlink" title="给群晖升级硬盘"></a>给群晖升级硬盘</h2><p>自从买了<a href="https://www.synology.cn/zh-cn" target="_blank" rel="noopener">群晖</a>DS218+之后，我只买了一块西部数据的蓝盘，容量只有1T，另外一块500G的硬盘是个二手盘，很让我担心哪天报废。所以目前我在上面存放的电影库。随着我翻出了很久之前存在电脑里的照片，我发现可能容量会逐渐撑满，于是趁双十一，我在淘宝下单了希捷的酷鱼2T盘。</p><p>只不过因为我没有做raid,所以更换硬盘的问题还是比较苦恼，估计只能通过硬盘底座去拷贝数据了。</p><h2 id="制定计划"><a href="#制定计划" class="headerlink" title="制定计划"></a>制定计划</h2><p>前阵子制定了简单的未来三年计划，包括生活、饮食、习惯、学习等。想要把不足之处慢慢补齐，再就是加强身体的锻炼，做到德智体全面发展，以最好的姿态迎接三十而立的到来。</p><p>读书还是一件应该慢慢找回来的感觉。少年的我，因为没有电子产品的烦扰，经常把父亲爱读的书也拿来读，但随着生活的不断变化，环境的变化，人逐渐浮躁起来，过多的时间都被互联网占据。想要多次找回曾经的感觉，借此三年计划之际，也不求能很快转变，只需要慢慢恢复，逐渐充实自己即可。</p><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>这段时间因为各方面的原因，其实生活还是有些无序的，距离2020年越来越近，所有目标计划又该提上日程。</p><p>加油。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>思想汇报</tag>
      
      <tag>Apple Watch</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>设计笔记 | 20190821</title>
    <link href="undefined2019/08/21/designnote0821/"/>
    <url>2019/08/21/designnote0821/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>设计笔记</strong>是一段周期内，根据网上冲浪及阅读等不同渠道获取的设计、交互、产品思维等领域的笔记，文章大都以摘抄为主，也有少部分自身感受。</p><a id="more"></a><p><strong>“设计笔记”内的图文大部分来自网络，仅供个人参考消化使用，不做任何商业用途。原文链接均在文末。</strong></p><h2 id="1-关于“高大上”的设计感"><a href="#1-关于“高大上”的设计感" class="headerlink" title="1. 关于“高大上”的设计感"></a>1. 关于“高大上”的设计感</h2><p>个人理解的「高大上」不仅是作品表现形式的高级感，也关乎时间的维度。有着持续生命力的经典设计如包豪斯或无印良品式的设计是「高大上」的，而区别于当下泛滥、普遍、常见设计的有独特风格化视觉语言的，也是另一种形式的高级感。<br>传统意义上的「高大上」即所谓的高级感可以用现代主义建筑大师<strong>密斯·凡· 德罗那句著名的「Less is more」（少即是多）</strong>来形容。</p><h3 id="颜色传递情绪少"><a href="#颜色传递情绪少" class="headerlink" title="颜色传递情绪少"></a>颜色传递情绪少</h3><p>传递情绪少的颜色带来治愈能量，降低色彩饱和度、多使用不明确色相的颜色，消减对情绪的影响。</p><h3 id="字体不宜过多-文字符号化处理-中英文混排"><a href="#字体不宜过多-文字符号化处理-中英文混排" class="headerlink" title="字体不宜过多/文字符号化处理/中英文混排"></a>字体不宜过多/文字符号化处理/中英文混排</h3><p>字体选择一般不超过三种，多使用文字大小对比营造信息层级关系。<br>文字图形化或符号化处理，图形从视觉表现力和神秘感比文字更胜一筹。<strong>这大概是英文比中文更加“高大上”的缘故。</strong>使用拉丁语、丹麦语等不熟悉的语言文字，<strong>疏离感</strong>能更刺激感官突显高级感。</p><h3 id="留白"><a href="#留白" class="headerlink" title="留白"></a>留白</h3><p>突出主题内容，营造空间感，延伸画面，准确传达信息。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/img/dasheng.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><h3 id="工艺与材质"><a href="#工艺与材质" class="headerlink" title="工艺与材质"></a>工艺与材质</h3><p>善用工艺与材质，提升作品高级感。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/img/caizhi2.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><h3 id="几何元素和色相对比"><a href="#几何元素和色相对比" class="headerlink" title="几何元素和色相对比"></a>几何元素和色相对比</h3><h3 id="强化视觉主体"><a href="#强化视觉主体" class="headerlink" title="强化视觉主体"></a>强化视觉主体</h3><p>营造凝聚力与速度感，打造视觉张力。整幅画面需要有非常明确的视觉中心店，元素布局都应该清晰地围绕这个点来设计。</p><h2 id="2-网格与版式"><a href="#2-网格与版式" class="headerlink" title="2. 网格与版式"></a>2. 网格与版式</h2><h3 id="网格的构成"><a href="#网格的构成" class="headerlink" title="网格的构成"></a>网格的构成</h3><p><strong>大体结构：</strong></p><ul><li>版面：版面是页面中所有构成部分的总和；</li><li>版心：版心是页面中主要内容的所在区域；</li><li>外缘留白/外页边距：外缘留白或外页边距有助于将文本框纳入整体的设计中；</li><li>订口：订口是装订时所需要的留白，通常存在于两个页面之间的折叠部分；</li><li>栏间空白：两个栏目之间的分隔区域；</li><li>底部留白/底页边距：页面底部的留白区域。</li></ul><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/img/uisdc-wg-20190820-15.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt="网格的大体构成"></p><p><strong>局部结构：</strong></p><ul><li>空白：空白可以提供如注释和说明文字等二级信息；</li><li>基线：基线是网格的基本结构，用来引导文本和其他元素在设计中的布局；</li><li>栏目：栏目是有组织的放置正文的地方，并让读者容易阅读；</li><li>空间区：空间区可以为文字、广告、图像或其他信息构成特定区域的模块组或栏目组；</li><li>模块：模块是给网格内图像元素留出的空间，相连接的网格可以建立不同的行列模块；</li><li>标志：标志能标明出现在同一位置的素材的方位，包括页数、页首标题和页脚（标头、页脚），以及图标。</li></ul><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/img/uisdc-wg-20190820-19.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt="网格的局部构成"></p><h3 id="表现形式"><a href="#表现形式" class="headerlink" title="表现形式"></a>表现形式</h3><ol><li>分组<br> 聚合成组的元素能使相关信息联系起来。</li><li>边界<br> 为了使边框整齐美观，常常使用元素的远离来与边框保持一定的距离。</li><li>水平<br> 利用网格来引导读者视线横跨一个单页或通页时，设计元素会依照这种水平运动的趋向来编排。</li><li>垂直<br> 当设计师通过运用网格中的各个元素来引导读者视线在页面上下浏览，就是垂直形式的最好表现。垂直形式的垂直线不一定要在中线的位置。在平面中设置一个轴线，元素按照这个轴线做重心的平衡这种表现形式更好，这样不对称的版面具有一定的动势和张力，也更有冲击力和跃动感。</li><li>斜角<br> 把网格倾斜一定的角度，一般会倾斜至 30°、45° 和 60° 这三种角度，这些倾斜的网格发挥的作用原理与水平网格相同，但由于它们是倾斜的，设计师便能够以不同寻常的方式展现自己的创意。</li><li>轴线<br> 网格中的轴线是一条隐形的平衡线或重力线，它产生并受控于页面元素的位置和布局。<h3 id="运用元素比例"><a href="#运用元素比例" class="headerlink" title="运用元素比例"></a>运用元素比例</h3>在设计中改变图像或文本等元素的比例，页面就能营造出跃动率和动势。<br>元素比例以固有样式出现时，它们之间存在一种消极关系。反之会出现积极关系。<strong>消极与积极可以理解为“动与不动”。</strong><br>消极关系适用于古典书籍或传统平面设计。</li></ol><h2 id="3-Apple谈导航设计"><a href="#3-Apple谈导航设计" class="headerlink" title="3. Apple谈导航设计"></a>3. Apple谈导航设计</h2><h3 id="界面设计的本质"><a href="#界面设计的本质" class="headerlink" title="界面设计的本质"></a>界面设计的本质</h3><p>在 Apple 的团队中，我们通常使用「Human Interface」一词来代替「User Interface」。<br>「user」一词仅对人与界面的关系进行定义，显得相对狭隘；而「human」则能更加细微地揭示出我们在为谁而设计。当我说自己只是个普普通通的人，言下之意就是我身上存在着各种不足，绝非完美。同时，「human」一词也能体现出我们身上最为高尚的品质。当我们感受着彼此身上的人性时，我们所指的即是人类的善良、仁义、慷慨等美德。<br><strong>界面设计工作的本质是服务于他人。</strong>其中最为根本的目标并非是打造「好看的」、「架构清晰的」、「简约的」、「聚焦的」产品，纵使这些特质极为重要。真正的目标在于服务他人，在于以积极的方式影响着他人的生活与工作，在于能否满足人们的实用需求或是情感需求。</p><p>经过良好设计的 app 应该为人们提供这些所需，即：</p><ul><li>操作结果易于预知，使人们感到可靠可信。</li><li>信息清晰易懂，帮助人们有效制定决策。</li><li>流程精简直白，帮助人们高效完成任务。</li><li>外观美好，令人愉悦。</li></ul><h2 id="导航系统的设计"><a href="#导航系统的设计" class="headerlink" title="导航系统的设计"></a>导航系统的设计</h2><p>好的导航系统会提供全面而易懂的目标位置列表，会提供足够的信息来帮助人们对目标位置的内容产生明确的预期；好的导航系统是高度情境化的，会随着导航层级的深入而不断提升信息的具体化程度；好的导航系统会清晰地呈现出当前位置与目标地点之间的关系，帮助人们掌控方向；好的导航系统还会提供明确的出口，让人们可以随时退回到起点。</p><h2 id="即时、人性化的反馈"><a href="#即时、人性化的反馈" class="headerlink" title="即时、人性化的反馈"></a>即时、人性化的反馈</h2><p>嵌入式的表单校验可以为人们提供即时的验证反馈，以便及时更正输入，避免在提交表单时产生问题。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/img/uisdc-ww-20190823-41.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p>你也可以试着推测人们的真实意图，思考人们在犯错时的本意是什么，然后进行合理的响应。例如在 Things 3 中，如果你输入了本不存在的 6 月 31 日，app 不会直接报错；取而代之地，它会自动将日期更正为 7 月 1 日。这个细节相当精彩，同时也非常人性化。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/img/uisdc-ww-20190823-42.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p>很多 app 在反馈机制上表现得差强人意。主要原因在于，当我们进行设计时，很容易陷入对静态界面的思考，而忘记了互动体验是由时间和状态变化所驱动的，期间可能产生大量的情境转换。<br>好的反馈机制会让人们感到正在和 app 的设计者进行对话。</p><h2 id="参考文章："><a href="#参考文章：" class="headerlink" title="参考文章："></a>参考文章：</h2><ol><li><a href="https://www.uisdc.com/design-high-end-atmosphere" target="_blank" rel="noopener">当我们谈论设计的高级感时，到底在说什么？</a></li><li><a href="https://www.uisdc.com/grid-foundation-handbook" target="_blank" rel="noopener">提炼14本书的精华，写下这份超全面的网格基础手册</a></li><li><a href="https://www.uisdc.com/wwdc-design-2" target="_blank" rel="noopener">图解WWDC 设计分会：导航与反馈（2）</a></li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>设计</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>设计感</tag>
      
      <tag>排版</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>院子里的银河系</title>
    <link href="undefined2019/08/20/home-1/"/>
    <url>2019/08/20/home-1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小时候的夏天，天空好似没有现在这般拥挤。屋里热了，搬着小板凳来到院子里，靠在奶奶的身边，抬起头来，一条闪着点点光芒的银带从院子里穿过去，看不到头，也看不到尾。</p><a id="more"></a><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/img/21566286112_.pic.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""><br>奶奶会拉着我的手，指着银河系中间对我说，<strong>你看，那个是天鹅座，仔细看，银河两边是翅膀。</strong><br><strong>银河这边是牛郎星，两边的小星星是挑着的两个娃娃。另一边是织女星，天鹅啊，在他们中间搭桥呢。</strong><br>虽然说牛郎织女的故事已经很熟悉，但每每听到奶奶讲起，我总是能盯着银河看好久，甚至感觉自己能飘了起来，离那些闪烁的精灵越来越近。<br>奶奶虽然只有小学的文化，却是我儿时认字的启蒙老师。尽管她只能读一些常用字，但还是戴着老花镜，把那本我从图书馆借回去的、讲星座神话和起源的书给看完了。<br>书里很多西方神话的人物，人名更是难读难记。但奶奶还是能记得其中很多故事，整个夏天，院子里的银河系里，都有说不完的故事。<br>有仙王座与仙后座的女儿<strong>安德罗墨达（Andromeda）</strong>，有派去蹂躏伊索比亚的<strong>鲸鱼座</strong>，有太阳神<strong>阿波罗</strong>，猎户座<strong>奥瑞恩</strong>，天神<strong>宙斯</strong>……<br>那时天空总是很清澈，星星闪亮着，闪亮着，让人忍不住去数一数。星座的故事也忍不住让人去讲一讲。<br>长大以后，我们已经越来越找不出时间，抬头望一望天空了。<br>就算你偶尔望一望，也只能看到一方灰蒙蒙，黑洞洞的空白。<br><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/img/airline-1807486_1280.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""><br><strong>是我们的眼睛浑浊了，还是天空的星星不见了？</strong><br>已经有很久没有回去故乡的院子，想念的是那片空间，那段时间，那时的我们。<br>院子里的银河系不见了，可能是跑到了奶奶的头发里。<br>闪着点点光芒的银带，从奶奶的发间穿过去。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>故乡</tag>
      
      <tag>回忆</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>利奇马与“香港暴徒”</title>
    <link href="undefined2019/08/19/hangkong/"/>
    <url>2019/08/19/hangkong/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>利马果（Pouterialucuma）原产于南美洲的秘鲁和厄瓜多尔，其果实球形，果肉黄色，像煮熟的鸡蛋黄，因为直接吃偏干，通常添加在风味饮料、奶昔和冰激凌中食用，与我国华南、西南地区栽培的蛋黄果特别像。</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/img/610.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt="图片来自澎湃新闻"></p><p>就是这样一种看起来无毒无害甚至营养和口感不错的水果，在它的名字被越南划入台风轮值名单以后，变成了夏末之际的一场噩梦。<br><strong>利奇马</strong>，一个8月份开始就如同恶兽一般入侵中国东部地区的超强台风。<br>我无法想象，当<strong>利奇马</strong>带着16级的风力，在浙江温岭镇登陆的时候，那里人们的心情。因为即使在8月中旬登陆青岛以后，对山东省的虐待已足够令人感到恐惧。<br>9日下午，艳阳高照。同事们在手机新闻上陆续看到了<strong>利奇马</strong>这个名字。当时谁也想不到，这个不知名的水果——至少在我们这边人的眼里是这样——第二天就席卷了整个济南城。<br>黑云压城，城欲摧。<br><strong>印象里，我从未见过如此长久，如此长久的暴雨。感觉推开窗户，黑暗抓起一切能抓起的东西，撕成碎屑，变成珍珠般大小的水滴，狠狠地扔在地上。</strong><br>没有闪电，没有雷声，但足以让人恐惧，恐惧到暴雨持续的三天半里，连新闻也要悠着看。<br>但就是在如此恶劣的情况下，却并不是所有人都被利奇马征服。<br>消防员休息间隙在路边用凉水就着吞了11个包子。<br>电路抢修员哭着不要休息，因为还想多修几条线路。<br>洪水没到脖颈，死亡就在眼前，没人松手。<br>恐惧，疲惫，劳累，在他们眼里，仿佛都不存在。<br><strong>有人伟大，就有人渺小。</strong></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/img/9D712E8AEB72257B1C6D22BBFA94CA5064185E13_w1280_h736.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt="图片来自凤凰网"><br>2019年7月14日，中国香港沙田区。<br>雨伞，头盔，不知名粉末，砖块，纷纷向香港警察们袭来。<br>“暴徒”们用他们认为正确的方式，“表达”着他们对这个世界的不满。<br>修订法案只是一个导火索，引燃了西方分裂势力和祸港派恶劣的内心，他们鼓动整个香港的青年们，用“正确”的方式做“正确”的事情。<br>青年，一个热血、冲动、激情的群体。<br>也是最容易被蛊惑的群体。<br>为了一个错误的信念，他们甚至不惜一切。工作、朋友、亲人、价值观……统统抛之脑后。理性完全被冲动占满，暴力变成唯一的武器。<br><strong>有人在地狱朝圣，却认为那是天堂。</strong><br>“香港暴徒”就像8月初的利奇马一样，席卷着这个繁华的城市，他们试图用恐惧、肆虐征服那里的人们。<br>在“暴徒”们的背后，西方的几双眼睛目露凶光，像黑暗里的闪电，试图撕开东方版图的缺口。<br><strong>他们看似庞大，实则渺小。</strong><br>表面的虚大和狂妄，像觊觎世界的障眼法，躲在乌云、狂风和暴雨背后的，是渺小、低贱的野心，藏得越深，越不敢面世，越遮遮掩掩，越为人唾弃。<br>利奇马呢？<br>它战不胜的，是坚定的信念，是正义的光芒，是伟大的希望。烟消云散后，阳光普照大地，金黄色的温暖像永恒一样。<br>“香港暴徒”们，终也会幡然醒悟——至少我们希望他们是这样——明白这一切是被鼓动，被蛊惑，被欺骗。他们不是真正的“暴徒”，真正的“暴徒”是不敢见人的利奇马。<br>终也会像利奇马一样，消失不见。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>利奇马</tag>
      
      <tag>暴徒</tag>
      
      <tag>香港</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>总结 ｜ 生活与思想汇报 20190811</title>
    <link href="undefined2019/08/11/reports2/"/>
    <url>2019/08/11/reports2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>又到了做自我疏理和检讨的时候了，让我回忆一下最近这段时间都做了什么。</p><a id="more"></a><h2 id="群晖与NAS折腾的落幕"><a href="#群晖与NAS折腾的落幕" class="headerlink" title="群晖与NAS折腾的落幕"></a>群晖与NAS折腾的落幕</h2><p>在经历了小主机对于各类开源NAS和黑群晖的折腾之后，最终我还是入手了<strong>群晖DS218+</strong>这款机器，虽说只有两盘位，对RAID不友好，但考虑到我还处于入门阶段，再加上暂时还没有那么多资料，所以两盘位也够用。我添加了定时任务提醒我每个月备份资料到移动硬盘。毕竟重要的资料还是不能只放在一个地方。</p><p>不过群晖是真的贵，这样的硬件规格，威联通应该只需要一半价格就够了。</p><h2 id="机械键盘"><a href="#机械键盘" class="headerlink" title="机械键盘"></a>机械键盘</h2><p>之前一直没感觉机械键盘好在哪里，噼里啪啦的声音没有好感。但我最近整理书桌，把三年的旧电脑搭建成一个桌面主机的时候，发现需要一款键盘，而一般键盘没法做到全键无冲，所以我还是选择了<strong>雷柏500</strong>这款入门的机械键盘，茶轴声音还是大一些。自带的键帽实在是没法分辨字体，我自己购入了大碳彩色键帽，现在好多了。</p><p>也算是对机械键盘有了一些认知。</p><h2 id="个人博客"><a href="#个人博客" class="headerlink" title="个人博客"></a>个人博客</h2><p>闲来无事折腾自己的博客，发现了一个开源的博客系统叫做<strong>ghost</strong>，很耐看很轻便。但搭建起来着实费劲。因为我的虚拟主机用的cloudlinux轻量系统。而且空间有限。虽说好不容易搭建起来了，但在上传图片的时候一直报错，不知道是何原因，反复下了几个版本都是这样。而静态版本的所需组建buster又多年遗弃导致无法生成。最后还是换回了wordpress，而且惊喜发现有一款ghost主题，虽说作者的网站已经404了，但还是挡不住我自己进行优化。</p><p>现在博客的样子就是经过我自己优化后的。自己加上网络贡献的代码，添加了<strong>标签、归档和个人</strong>三个页面，并对其中代码进行了优化，虽然还有些不完善的地方，但整体已经与ghost无异了。</p><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>近来其实最大的感受就是生命在于折腾。我这颗折腾的心不知道还会这样多久，见到新奇的事物就忍不住尝试一把。不过虽然折腾的过程很痛苦，经常夜不能寐，满脑子都是这件事如何解决，但过程让我学会了不少东西。时间虽说用在了折腾上，但也不能叫做浪费。毕竟能学到东西，才是折腾的目的。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>思想汇报</tag>
      
      <tag>NAS</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>印象自由模板笔记本使用体验</title>
    <link href="undefined2019/07/16/yinxiangbiji/"/>
    <url>2019/07/16/yinxiangbiji/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在社会电子化加速，用纸笔记笔记的人群日益减少。越来越多的人选择使用云笔记、备忘录，辅以电脑、手机、平板为输入输出设备，记录生活工作中的一切。</p><p>但不可否认的是，纸笔仍然是最为快捷、学习成本最低的记录方式。会议纪要、日记、周记、手账……各种类型的笔记，在笔尖自由流动，挥洒自如。随之而来的也就有了问题：<strong>笔记本到底应该设计成什么样子，才能满足最多人群的需要？</strong></p><p>或许在下面的文字中，可以找到答案。</p><p>很开心在印象笔记的活动中，拿到了抢先体验的<strong>自由模板笔记本</strong>。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/Kaxjq7.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><h2 id="封面"><a href="#封面" class="headerlink" title="封面"></a>封面</h2><p>这是一个第一次拿上手就与众不同、惊艳四方的笔记本。PVC的封皮，光滑圆润，耐磨防水，对笔记页起到很好的保护作用。封扣上最为标志性的印象笔记新建按钮，标识着每次打开，都是一次全新的记录。翻开来看，钢圈紧实有力，怕是能把整个笔记本塞满也能依然坚挺。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/wjJ0ZU.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><h2 id="内页"><a href="#内页" class="headerlink" title="内页"></a>内页</h2><p>这次笔记本附送了很多活页模板供体验使用。除了常见的方格和空白以外，最令人惊喜的是各类体验模板。</p><p><strong>体验内芯包括了会议纪要、待办事项、周记、四象限、读书笔记、观影记录、康奈尔、手机模板8种模板。</strong></p><p>笔者也在自己有限的能力内试着使用了几种模板作为体验，但上手时间、对模板的熟悉度都有限，相信随着不断使用，定能找到最适合自己的方式，极大提高笔记效率。</p><p> <img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/HoC5EB.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt="电影笔记"></p><p> <img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/j0qjXa.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt="TODO list"></p><p> <img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/Ulg5VU.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt="会议记录"></p><p>纸张厚实，但书写起来阻力适中，也不会因为油墨而浸纸，翻到背面也不会透字，整个体验非常流畅舒服。</p><p>下面简单说一下个人感觉可以值得优化和改进的地方。</p><ol><li>PVC材质的笔记本封面，尽管耐磨、防水，外观惊艳，但同时也带来了一些弊端，比如因为透明，不得不单独拿出一页作为封面，否则笔记内容会暴露在外面。建议官方可以增加一页磨砂材质的扉页；</li><li>当前的封面感觉尺寸略大，与内芯之间还有很多空间，虽说能起到更好的保护作用，但感觉在手中握持感不是最佳，可以再做权衡；</li><li>主打<strong>自由模板</strong>的各类内芯，的确给用户带来了更多发挥空间，但因为初次上手，没有任何教程，部分模板还是学习成本稍高，比如待办事项、读书笔记、观影记录等，建议官方可以提供一些样例，辅助用户快速上手；</li><li>可以将模板与印象笔记客户端的模板结合起来（可能官方就是这个意思？）使用客户端扫描的时候，对应建立相应的模板笔记；</li><li>脑洞一个：不知道可否推出更多自由模板笔记本的周边，比如自由色彩的专用书写笔、自由标签纸、自由模板工具尺等。</li></ol><p>总体来说，这次拿到手的笔记本还是很惊艳的，假以时日，多多练习，相信可以给生活和工作带来极大的便利。</p><p>不久的将来，你走进会议室，或是回到家中，坐在咖啡馆里，躺在草地上，取出自由模板的印象笔记本，选一页最适合当下的内芯，静静地书写下属于你和印象的时光。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>体验</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>印象笔记</tag>
      
      <tag>手账</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>C端与B端产品设计之路</title>
    <link href="undefined2019/06/20/C-TO-B/"/>
    <url>2019/06/20/C-TO-B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>互联网C端流量红利渐衰，很多企业转向B端服务。产品设计者应该快速适应从C端转向B端设计，为此整理了C端与B端产品在设计方式、设计思维方面的特点和区别，以供参考。</p><a id="more"></a><ul><li><strong>C</strong> 即Customer，也就是消费者产品，<strong>个人用户或终端用户</strong>，使用客户端，如微信、微博、网易云音乐等；</li><li><strong>B</strong> 即Business，也就是商家/企业产品，为工作或商业目的使用的系统软件、工具或平台，如京东云、腾信云、ERP系统等。</li></ul><h2 id="一、相同点"><a href="#一、相同点" class="headerlink" title="一、相同点"></a>一、相同点</h2><h3 id="1-都是给用户-人使用"><a href="#1-都是给用户-人使用" class="headerlink" title="1. 都是给用户/人使用"></a>1. 都是给用户/人使用</h3><p>无论C端还是B端产品，无论个人用户还是企业用户，设计最终目标用户都是人。</p><h3 id="2-都需要兼顾用户体验与业务之间的平衡"><a href="#2-都需要兼顾用户体验与业务之间的平衡" class="headerlink" title="2. 都需要兼顾用户体验与业务之间的平衡"></a>2. 都需要兼顾用户体验与业务之间的平衡</h3><p>都需要提升用户体验，B端产品并非不是面向大众消费者就不再注重用户体验，对于业务更复杂的企业用户来说，兼顾业务同时，保证用户体验还是必须的。</p><h3 id="3-都需要坚守产品设计的核心思想"><a href="#3-都需要坚守产品设计的核心思想" class="headerlink" title="3. 都需要坚守产品设计的核心思想"></a>3. 都需要坚守产品设计的核心思想</h3><p><strong>在什么场景下为怎样的用户采用什么方法解决哪些问题。</strong></p><h2 id="二、不同点"><a href="#二、不同点" class="headerlink" title="二、不同点"></a>二、不同点</h2><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/Ps9q9h.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><h3 id="1-目标用户"><a href="#1-目标用户" class="headerlink" title="1.目标用户"></a>1.目标用户</h3><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/6rWtbm.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p><strong>C端：</strong></p><p>C端产品不管从服务范围、渗透力、密度都远远超过B端，原因是因为它面向的用户群体更广泛，用一个核心功能解决大多数人的一个主要诉求，我们每个人随时随地都可以成为C端用户，可选用的产品也非常多，产品团队更多的思考是让我们更长时间的停留在产品上面，让用户有更高的粘性和活跃度，需要利用产品的特色功能和优质体验来吸引我们，并解决我们在生活便利和情绪方面的问题，让我们享受这些服务并为此买单。</p><p><strong>B端：</strong></p><p>B端产品虽然服务于企业，但使用者也是<strong>个人</strong>。只是个人代表了组织中某个角色而已。我们的产品需要提供给这类角色使用，而非某个人使用。</p><p>例如：A和B都是项目经理，虽然A在日常是个活泼少女，喜欢购物、短视频、逛街等，B喜欢宅在家里、打游戏、看书，但他们个人喜好无法影响系统功能设计。</p><h3 id="2-使用场景"><a href="#2-使用场景" class="headerlink" title="2. 使用场景"></a>2. 使用场景</h3><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/bJqFYt.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p><strong>C端：</strong></p><ul><li>自由度非常高；</li><li>使用场景碎片化；</li><li>考虑留存用户，减少流失率；</li><li>操作直接、信息简洁、有娱乐性、社交性、可倾诉；</li><li>为解决生活问题而生，寄生于我们情绪之中。</li></ul><p><strong>B端：</strong></p><ul><li>为工作使用，长时间使用，沉浸式；</li><li>使用频率可预测，不带个人喜好；</li><li>个人情绪无法左右使用场景；</li><li>严谨的流程设计、贴近现实的场景面积；</li><li>低风险、高效率、数据精准；</li><li>为解决工作上的问题而生，寄生于企业制度。</li></ul><h3 id="3-业务和本质"><a href="#3-业务和本质" class="headerlink" title="3.业务和本质"></a>3.业务和本质</h3><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/vQ1wvK.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p><strong>C端：</strong></p><ul><li>满足自我情绪；</li><li>提供增值功能，如权限、VIP等；</li><li>通常只有一个核心功能，多个辅助功能；</li><li><strong>盈利方式：内容付费、广告付费、平台抽成、增值服务。</strong></li></ul><p><strong>B端：</strong></p><ul><li>共同完成一个目标；</li><li>业务逻辑复杂多变；</li><li>满足工作需要，非单一功能产品，包括多项功能的组合及嵌套应用支持；</li><li><strong>盈利方式：按功能模块付费、按使用人数付费、需求付费、后期维护费用。</strong></li></ul><h3 id="4-产品需求"><a href="#4-产品需求" class="headerlink" title="4.产品需求"></a>4.产品需求</h3><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/Gy94o0.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p><strong>C端：</strong></p><ul><li>需求来源多样化，如拉新、促活、留存、转化、裂变；</li><li>竞品分析、数据分析、用户行为分析；</li><li>需求直接来源于<strong>用户的行为和反馈</strong>；</li><li>需要关注市场流向趋势，关注用户偏好及意见；</li><li>引导用户产生共鸣，通过运营手段，增加转化概率和裂变的辐射面积。</li></ul><p><strong>B端：</strong></p><ul><li>基于已有的“业务”形态，把传统线下工作，通过程序化、系统化、信息化转换为线上行为，使业务的流转效率更高，办公成本更低；</li><li>需求来源于<strong>产品战略定位、各部门对接、租户个性需求</strong>。</li></ul><h3 id="5-设计原则"><a href="#5-设计原则" class="headerlink" title="5. 设计原则"></a>5. 设计原则</h3><p><strong>C端：</strong></p><ul><li>保持场景多样化，突出核心功能；</li><li>打造差异化；</li><li>保持良好的运营手段；</li><li>增加趣味性、创意性。</li></ul><p><strong>B端：</strong></p><ul><li>辅助用户行为，合理的功能模块划分，严谨的业务流程设计；</li><li>一致性的操作体验，干净简洁的界面设计。</li></ul><h2 id="三、关注点"><a href="#三、关注点" class="headerlink" title="三、关注点"></a>三、关注点</h2><h3 id="C端关注人性"><a href="#C端关注人性" class="headerlink" title="C端关注人性"></a>C端关注人性</h3><p>产品强调：刚需、痛点、高频、体验</p><h3 id="B端关注组织与业务"><a href="#B端关注组织与业务" class="headerlink" title="B端关注组织与业务"></a>B端关注组织与业务</h3><p>产品核心诉求：功能、流程、效率</p><blockquote><p>本文参考链接：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/-e3BtoEtfcCT47HLCsrTmg" target="_blank" rel="noopener">https://mp.weixin.qq.com/s/-e3BtoEtfcCT47HLCsrTmg</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>产品</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>B端</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>总结 | 生活与思想汇报 20190527</title>
    <link href="undefined2019/05/27/reports1/"/>
    <url>2019/05/27/reports1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>总结一下近段时间来的状态，做了些什么，有哪些值得改善的地方。</p><a id="more"></a><h2 id="角色转换"><a href="#角色转换" class="headerlink" title="角色转换"></a>角色转换</h2><p>在工作上，工作重心从原来的设计与用户体验，向产品经理倾斜，最明显的变化就是关于产品整体规划与设计开发流程的内容越来越多。虽然自己对这方面还不是特别擅长，但也在努力学习这方面的相关知识，争取能尽快完成工作角色的转换，为后续的职业规划打好基础。</p><h2 id="瘦客户机与NAS"><a href="#瘦客户机与NAS" class="headerlink" title="瘦客户机与NAS"></a>瘦客户机与NAS</h2><p>搭建家庭的NAS早就是我的打算了，毕竟随着时间流逝和家庭角色的转变，需要及时保存的照片视频越来越多。其实最省事的NAS应该是买一台群晖，无奈价钱还是有点高。 最近在淘宝淘了一台惠普的瘦客户机，价格大概不到300，打算在家里装一个NAS系统，除了做存储和家庭媒体，还能做主机折腾一下。 不过在这期间，我也由于只是个linux菜鸟，所以遇到了很多坑。我前前后后尝试了<strong>freeNas、openmediavault、unbuntu、debian、windows server 2016</strong>等，但由于学习成本的缘故，最后还是换回了群晖系统。 不过有一点始终不明白，国产的U-NAS系统无论如何刻录都无法进行引导。 现在最大的问题就是，无法外网访问，尝试过内网穿透，还是不很理想。</p><h2 id="笔记软件"><a href="#笔记软件" class="headerlink" title="笔记软件"></a>笔记软件</h2><p>之前一直在用<strong>印象笔记</strong>收集所有文章，作为一个全平台的归档应用。但让我一直感觉不爽快的是印象笔记的编辑器实在太难用了，就连基本的行间距都没有，而默认的间距又窄的可怜。虽然上了markdown编辑器，但现在只有mac和windows客户端支持，生成的文章在移动平台只能查看不能编辑。 我在写作长文的时候，一直在用<strong>Ulysses</strong>。虽然这个编辑器改成订阅制后争议颇大，但依靠着其精美的排版、强大的自定义主题以及其他特性，还是博得了我的青睐。</p><p><strong>Bear</strong>也是我一直在用的一款笔记软件，虽然没有自定义主题、外部文件夹、不支持表格等缺点，但从整体的美观度、流畅性及体积来看都是很不错的笔记软件。虽然目前没有全平台，但开发者说正在设计网页版，想必会是个不错的选择。</p><h2 id="待办事项"><a href="#待办事项" class="headerlink" title="待办事项"></a>待办事项</h2><p>之前为了全平台，开了滴答清单的会员，也因为滴答清单功能越来越丰富，既有日历又有提醒事项，还加入了习惯、番茄钟、看板，越来越像worktile的项目产品管理了，因为功能繁杂反而失去了焦点和使用核心。 我计划还是换回Things+系统日历，还是比较习惯简约、流畅型应用，有时候软件的功能越是丰富，其可能带来的效率会反而下降。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>思想汇报</tag>
      
      <tag>总结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>平行世界，也许就在你的梦里</title>
    <link href="undefined2019/05/15/dream/"/>
    <url>2019/05/15/dream/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>梦，从来就是一个神秘而未知的东西。<br>当我们结束了疲惫的一天，展开紧绷的四肢躺在床上，在黑暗和钟表的滴答声里逐渐睡去，梦，随之而来。</p><a id="more"></a><p>平行世界，是一个我们只在科幻电影里才会想象得到的地方。<br>在那里，我们可以肆意脑洞大开，任意发散思维。在这个世界的一切，如意的，不如意的，知足的，不知足的，平行世界里都可以满足。<br><strong>但你有没有想过，或许那个遥不可及的平行世界，就在你的每一个梦里。</strong></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/jrU0tf.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p>我在前天晚上，做了一个很奇怪的梦，梦到了前不久去世的爷爷。<br>梦里的爷爷仿佛还是五十多岁的样子，腿脚都比印象里的利索。他腰板虽然没有很挺直，但在我面前显得依然很高大。<br>见到他我很开心，一切就像那些平淡无奇的日子一样。<br>爷爷笑着，把他做好的红烧肉盛在我的碗里。<br>一直听说，爷爷在部队上的时候，就爱吃红烧肉，肥而不腻，小时候听得流口水，却从来没见到他做过，现在能吃到，总算了却了我的心愿。<br>咬在嘴里，汁香满口。<br>这时，一个念头闪过我的脑海：爷爷不是已经去世了吗？<br>我当时立刻意识到，我一定是在梦里，梦见了我的爷爷。或许是我太想他，也或许是他太想我。<br>于是我立马起身，想去拿我的手机，因为我知道等我醒来，就再见不到他了，现在也许唯一能留住的，就是多跟他拍一张合影。<br>我也不知道为什么我会如此坚定，手机就在我床边的书桌上，我要在梦里把它拿过来。<br>然后我就来到了一个地方，确切地说，像是一个时空漩涡，我能清晰的意识到这是现实与梦的交界处。<br><strong>梦之边境</strong>。<br>四个字深深刻在我的脑海里，直到现在我也没有忘记。<br>可惜一切想的太容易。<br>望着梦之边境，我知道一旦我踏过去，便再也回不来了。<br>我也不会再见到爷爷，更没法跟他合影。<br>我不敢多想，我也不敢动，我怕此时我跑回去，也见不到爷爷了。<br>在泪水涌出的那一刻，我醒了。</p><p>这个我从来没有经历过的梦境，告诉我这么几件事情：</p><ol><li>我在梦里的时候，知道此时我是在梦里；</li><li>我知道我一旦回到现实，就无法再回去；</li><li>梦与现实，有一个交接点，叫做<strong>梦之边境</strong>；</li><li>爷爷在梦的那个世界里，很健康，他依然是我的爷爷；</li><li>或许意识可以梦与现实之间穿梭，但物质不可以；</li><li>即使你知道以上这些，你也无法改变什么。<br>当然，以上这些，也许不过是我太想念爷爷，而产生的想象与脑洞。<br>但为什么不呢？<br>为什么不能多想一些呢？<br>或许平行世界并不遥远，就在我们每天晚上的梦境里。<br>正因为这个世界并不想如此无情，才让我们每晚得以让意识在平行世界里穿梭，遇见我们这个世界所失去的，看到我们这个世界却需要的。<br>但也仅此而已。<br>我们不能让自己的一厢情愿，去打破世界的平衡。每个梦境给我们留下的残存记忆，是意识穿梭最好的馈赠。<br>当你在梦里遇到险境，醒来时会告诉自己，要更珍惜眼前的生活。<br>当你在生活里失去了信念，梦里的幸福感告诉自己，那个世界的你比你更努力，你有什么理由放弃呢？<br>每天晚上躺在床上即将进入梦乡的时候，想起那个世界还在等着自己去神游，是一件多么浪漫的事情啊。</li></ol><p>我前天的梦，也许只是在提醒我，爷爷在那个世界生活的很好，我在那个世界生活的也很好。这样我就会有足够的安慰，认真对待这个世界的自己。<br>未来的某天，还能再在那个梦的世界里重逢。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>平行世界</tag>
      
      <tag>梦</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>最强大脑，最终还是变成了一场秀</title>
    <link href="undefined2019/04/14/zongyi/"/>
    <url>2019/04/14/zongyi/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近被最强大脑的作弊事件刷了屏。</p><p>记得第一季播出的时候，我跟家人一起，总是在观看时发出声声感叹，这些奇人异士，看起来真的身怀绝技，让人难以置信，而节目出的题目更是烧脑，有时候需要来回看几次，并且需要在网上搜索资料，才能理解题目的意思。还有最终与国际战队的PK，更是能看到除了国内的牛人以外，脑力竞赛在国际上的百花齐放。</p><p>然而自从节目出现<strong>高晓松</strong>质疑民间奇人以声波频率震碎玻璃杯、<strong>郭敬明</strong>中途改难度系数分以致与叨叨魏互怼、<strong>王昱珩</strong>在PK中落败等剧情以后，最强大脑忽然跌落神坛，在观众和网民心里逐渐向综艺节目靠拢，其娱乐性、狗血性大增，有台本、有内幕、有后台等声音层出不穷，更是在后来改了名字和赛制，变成“最强大脑之燃烧吧大脑”。</p><p>事实证明，改个名字，换个赛制，仍然无济于事。</p><p>最强大脑，已经从最初那个“让科学流行起来”的科技节目，完全沦为主流综艺节目红海的一场秀。</p><p>其实综艺秀本来无可厚非，节目在电视台播出，为了避免特殊事故，且让内容呈现更加合理、有起伏，总是会有事先的剧本编排和彩排。这一定程度上会让观众看起来更具有张力，显得内容更加丰富。即使是近几年的综艺类标杆<strong>明星大侦探</strong>和<strong>极限挑战</strong>，播出时也能看到明显的剪辑、替身、补拍等痕迹，但这丝毫不影响节目的趣味、紧张和精彩。</p><p>但当最强大脑以一种全民普及型的科技类节目出现的时候，俨然一副要把最顶级、最冷门的科学内容传遍世界的姿态，节目会邀请各类脑力俱乐部、各大学知名教授一起磨合题目，基本每一期都会在各论坛掀起讨论热潮。我当时也是费劲脑汁搞清题目以后，却摇摇头自叹不如。</p><p><strong>数独</strong>、<strong>魔方</strong>、<strong>俄罗斯方块</strong>、<strong>心算</strong>、<strong>记牌</strong>……这些看起来即易懂却又富有挑战的项目，更是让我们认识到，在我们身边的这些小项目里，居然也能有大乾坤。</p><p>可惜的是，在最后一季“最强大脑”，因为某魔方选手事件，节目遭到巨大争议，才变成了“燃烧吧大脑”这个旧瓶新酒的节目。</p><p>第一次看新版节目时，我跟家人就感觉到了极度不适，节目没有了过去百花齐放、争奇斗艳的选手，也没有了紧张刺激、烧脑悬疑的题目，有的只是普通海选、竞赛般的选拔。100个选手层层过关，所遇到的大都是很普遍的记忆、识别的节目，却编排成了以竞赛过程的刺激性为主的综艺秀。选手们被冠以不同的名次，然后在下一关卡内重新排列组合，最后选出优秀选手进入所谓的战队进行比赛。</p><p>我真不清楚为何要拿出2-3期节目，专门播放海选阶段的内容，还搞的看起来紧张刺激。</p><p>看完以后，也记不住这一个个看起来刻意选拔、面容姣好的选手，和他们对应的名号。</p><p>就在这时，爆出了云之队三问节目组、叨叨魏人设崩盘的一系列事件，让整个节目彻底沦为一场秀。</p><p>从此，网上不断爆出最强大脑里，选手、队长、导演等的作弊、内幕事件，甚至退隐江湖、不避纷争的“水哥“也站出来发声了。</p><p>在我看来，要么就好好做一档科普节目，那么就尽可能避免综艺性剧本的出现；要么就做成综艺秀，以热点、流量为主，取悦大众。如果二者结合，难免顾此失彼。而从纯科普变成综艺秀，更是让人有一种硬生生跌落神坛的感觉。</p><p>我不知道是不是有些人忘记了初心，我还记得当初，最强大脑节目组被誉为最强道具组，为了每个题目精心制作的道具，甚至会放在演播室供观众近距离亲身体验，那时候的工匠精神，当下看起来也已经荡然无存了吧。</p><p>综艺不可怕，秀也不可怕，可怕的是为了秀，把自己是谁都不记得了。</p><p>燃烧吧大脑，曾经燃烧的是我们的脑力，现在却燃烧了他们自己。</p><p>愿再多一些<strong>明星大侦探</strong>和<strong>极限挑战</strong>的节目。</p><p>当然我不是说的今年要播出的、换了导演的<strong>极限挑战</strong>。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>最强大脑</tag>
      
      <tag>秀</tag>
      
      <tag>综艺</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你可能没见过的设计类工具</title>
    <link href="undefined2019/04/10/design-tools/"/>
    <url>2019/04/10/design-tools/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无意间在Github看到了关于设计类工具的集合，有些工具都不是常见的，但是看起来赏心悦目。于是整理了这篇文章，供后续在工作与生活中使用和查阅。</p><a id="more"></a><h3 id="动画设计类"><a href="#动画设计类" class="headerlink" title="动画设计类"></a>动画设计类</h3><h4 id="1-Flare"><a href="#1-Flare" class="headerlink" title="1. Flare"></a>1. <a href="https://www.2dimensions.com/about-flare" target="_blank" rel="noopener">Flare</a></h4><p>看起来很不错的在线动画设计，可以导入psd、svg、png、jpeg，或者使用网站的矢量工具绘图，绘制的动画很流畅。网站也有很多其他设计师设计的动效，可以直接进行二次编辑。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/DEtu1s.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p><strong>免费用户可创建无限数量的公共项目，如果需要私密项目则需要付费使用。</strong></p><h4 id="2-Kite-Compositor"><a href="#2-Kite-Compositor" class="headerlink" title="2. Kite Compositor"></a>2. <a href="https://kiteapp.co/" target="_blank" rel="noopener">Kite Compositor</a></h4><p>适用于macOS和iOS的动画与原型设计工具，支持导入Adobe XD CC和Sketch文件进行编辑，此外还可以使用swift语言进行编程。采用Apple原生动画引擎，支持在iOS设备上进行演示，可以导出为视频或者GIF文件。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/eWAwKR.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p><strong>需要收费使用，售价99美元，可试用14天。</strong></p><h4 id="3-LightBox"><a href="#3-LightBox" class="headerlink" title="3. LightBox"></a>3. <a href="https://uselightbox.com/" target="_blank" rel="noopener">LightBox</a></h4><p>手绘动画制作工具，与手绘板一起使用会更好。因为我没有手绘板，所以还没有完全琢磨透应该怎么使用。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/kyS2fa.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p><strong>免费下载和使用，有windows和macOS平台。</strong></p><h3 id="协作类工具"><a href="#协作类工具" class="headerlink" title="协作类工具"></a>协作类工具</h3><h4 id="1-Airtable"><a href="#1-Airtable" class="headerlink" title="1. Airtable"></a>1. <a href="https://airtable.com/" target="_blank" rel="noopener">Airtable</a></h4><p>一个在线可协作的拥有电子表格、数据库、看板等模块功能的工具，但在国内打开速度较慢。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/X90czH.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p><strong>免费版拥有无限基础模块、1200个基础模块集合、2G空间，高级功能需要订阅。</strong></p><h4 id="2-Milanote"><a href="#2-Milanote" class="headerlink" title="2. Milanote"></a>2. <a href="https://milanote.com/" target="_blank" rel="noopener">Milanote</a></h4><p>一个组织项目和团队想法的可视看板工具，可以手机团队的想法、笔记和探索，安全可靠。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/UbrC0r.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p><strong>免费版具有无限版块，最多100条笔记、图片或者链接，上传10个文件。</strong></p><h4 id="3-Notion"><a href="#3-Notion" class="headerlink" title="3. Notion"></a>3. <a href="https://www.notion.so" target="_blank" rel="noopener">Notion</a></h4><p>国人开发的强大的笔记协作应用，全平台，具有web版，集合写作、博客、todolist、看板、知识库、协作于一体，目前正在逐步完善更多功能。</p><p>缺点是服务器在美国西海岸，访问速度偶尔抽风。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/ibkXbr.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p><strong>免费版具有1000个blocks数量限制。</strong></p><h3 id="拾色器工具"><a href="#拾色器工具" class="headerlink" title="拾色器工具"></a>拾色器工具</h3><h4 id="1-Colourco"><a href="#1-Colourco" class="headerlink" title="1. Colourco"></a>1. <a href="https://colourco.de/" target="_blank" rel="noopener">Colourco</a></h4><p>提供多种方式选择配色，只需移动鼠标即可选择你喜欢的颜色，并提供多种方案。</p><h4 id="2-Coolors"><a href="#2-Coolors" class="headerlink" title="2. Coolors"></a>2. <a href="https://coolors.co/" target="_blank" rel="noopener">Coolors</a></h4><p>提供多种方式配色方案，还有iOS客户端可以使用。按空格键即可生成配色。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/dPPF66.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><h3 id="设计标注辅助工具"><a href="#设计标注辅助工具" class="headerlink" title="设计标注辅助工具"></a>设计标注辅助工具</h3><h4 id="Zeplin"><a href="#Zeplin" class="headerlink" title="Zeplin"></a><a href="https://zeplin.io/" target="_blank" rel="noopener">Zeplin</a></h4><p>赏心悦目的标注工具，可以自动标注、加注释、标注切图后，提交给开发人员直接使用，可惜只支持sketch。</p><p>不但工具好用，<a href="https://zeplin.io/" target="_blank" rel="noopener">Zeplin</a>整个网站的交互与视觉也堪称设计典范。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/EP3Y8m.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p><strong>免费版只能创建一个项目。</strong></p><h3 id="字体工具"><a href="#字体工具" class="headerlink" title="字体工具"></a>字体工具</h3><h4 id="1-FontBase"><a href="#1-FontBase" class="headerlink" title="1. FontBase"></a>1. <a href="https://fontba.se/" target="_blank" rel="noopener">FontBase</a></h4><p>完全免费的全平台字体管理工具，无需安装直接激活字体，并可以调整字体的颜色、背景、文本对齐方式、大小和行高。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/093l0n.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p><strong>貌似只支持英文字体。</strong></p><h4 id="2-Webfont"><a href="#2-Webfont" class="headerlink" title="2. Webfont"></a>2. <a href="https://webfontapp.com/" target="_blank" rel="noopener">Webfont</a></h4><p>字体图标生成工具，可以将你的svg图标打包成字体，并输出css等代码直接提供使用。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/OLeUO7.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p><strong>免费版每种字体支持16个图标。</strong></p><h3 id="插画"><a href="#插画" class="headerlink" title="插画"></a>插画</h3><h4 id="1-Ouch！"><a href="#1-Ouch！" class="headerlink" title="1. Ouch！"></a>1. <a href="https://icons8.com/ouch" target="_blank" rel="noopener">Ouch！</a></h4><p>提供荒诞可爱的插图，免费下载使用。</p><h4 id="2-LUKASZADAM"><a href="#2-LUKASZADAM" class="headerlink" title="2. LUKASZADAM"></a>2. <a href="https://lukaszadam.com/illustrations" target="_blank" rel="noopener">LUKASZADAM</a></h4><p>一个独立网页设计师，李亚业余时间制作了大量矢量图标和插图，都可以免费试用。</p><h4 id="3-manypixels"><a href="#3-manypixels" class="headerlink" title="3. manypixels"></a>3. <a href="https://gallery.manypixels.co/" target="_blank" rel="noopener">manypixels</a></h4><p>每周都会发现免版税的插图，为您的项目提供动力。以商业或非商业方式将它们用于您的目标网页，博客文章，电子邮件简报，社交媒体图形等等。</p><p><strong>……不断更新</strong></p><hr><p>以上网站来自于<a href="https://github.com/LisaDziuba/Awesome-Design-Tools" target="_blank" rel="noopener">Awesome-Design-Tools</a>，<strong>我会不断体验每个网站或者应用，并把我感觉不错的写在这里，提供给我自己和大家使用。</strong></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>设计</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>工具</tag>
      
      <tag>应用</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Ant Design 设计原则与价值观</title>
    <link href="undefined2019/04/02/ant-design/"/>
    <url>2019/04/02/ant-design/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在阅读了蚂蚁金服的设计文档以后，发现里面有很多值得在日常设计与工作中注意的准则，于是整理记录，以便后续参考使用。</p><p>本文整理自<a href="https://ant.design/docs/spec/introduce-cn" target="_blank" rel="noopener">Ant Design Documents</a>文档，供个人参考学习使用。</p><a id="more"></a><h2 id="设计价值观"><a href="#设计价值观" class="headerlink" title="设计价值观"></a>设计价值观</h2><ol><li><strong>自然</strong>  <ul><li>在行为执行中，利用行为分析、人工智能、传感器、元数据等一系列方式，辅助用户有效决策、减少用户额外操作，从而节省用户脑力和体力，让人机交互行为更自然；</li><li>在感知和认知中，视觉系统扮演着最重要的角色，通过提炼自然界中的客观规律并运用到界面设计中，从而创建更有层次产品体验；同时，适时加入听觉系统、触觉系统等，创建更多维、更真实的产品体验。</li></ul></li><li><strong>确定</strong>  <ul><li>保持克制：聚焦最有价值产品功能打磨，使用尽量少的设计元素表达；</li><li>面向对象的方法：探索设计规律，将其抽象成对象，增强界面设计的灵活性和可维护性，减少设计者的主观干扰；</li><li>模块化设计：将复杂或重复出现的局部封装成模块，提供有限接口与其他模块互动，减少系统复杂度，增强可靠性及可维护性。</li></ul></li></ol><h2 id="设计原则"><a href="#设计原则" class="headerlink" title="设计原则"></a>设计原则</h2><h3 id="1-亲密性"><a href="#1-亲密性" class="headerlink" title="1. 亲密性"></a>1. 亲密性</h3><p>信息之间关联性越高，距离就该越近，反之，距离应该越远。<strong>亲密性的根本目的是实现组织性，使页面结构和信息一目了然。</strong></p><ul><li><strong>纵向间距关系：</strong>通过不同间距区分信息层次；</li><li><strong>横向间距关系：</strong>为了适应不同尺寸屏幕，横向采用栅格布局排布，保证布局灵活性。</li></ul><h3 id="2-对齐"><a href="#2-对齐" class="headerlink" title="2. 对齐"></a>2. 对齐</h3><p>在知觉过程中人们往往倾向于使知觉对象的直线继续成为直线，使曲线继续成为曲线。在界面设计中，将元素进行对齐，既符合用户的认知特性，也能引导视觉流向，让用户更流畅地接收信息。</p><ul><li><strong>文案类对齐：</strong>页面字段或段落较短时，确定一个统一的视觉起点；</li><li><strong>表单类对齐：</strong>冒号对齐能让内容锁定在一定范围内，提高填写效率。</li><li><strong>数字类对齐：</strong>建议数值取相同有效位数，右对齐。</li></ul><h3 id="3-对比"><a href="#3-对比" class="headerlink" title="3. 对比"></a>3. 对比</h3><p>增强视觉效果，同时在不同元素之间建立有组织的层次结构，让用户快速识别关键信息。</p><ul><li><strong>主次关系对比：</strong>突出的方法不局限于强化重点项，也可是弱化其他项。  <ul><li>在一些需要用户慎重决策的场景中，系统应该保持中立，不能替用户做出诱导用户的判断。</li></ul></li><li><strong>总分关系对比：</strong>通过排版、字体、大小等方式突出层次感，区分总分关系，使页面更有张力和节奏感。</li><li><strong>状态关系对比：</strong>通过改变颜色、增加辅助形状等方法实现状态关系对比。  <ul><li>静态对比</li><li>动态对比</li></ul></li></ul><h3 id="4-重复"><a href="#4-重复" class="headerlink" title="4. 重复"></a>4. 重复</h3><p>相同的元素在整个界面中不断重复，不仅可以有效降低用户的学习成本，也可以帮助用户识别出这些元素之间的关联性。</p><h3 id="5-直截了当"><a href="#5-直截了当" class="headerlink" title="5. 直截了当"></a>5. 直截了当</h3><p>正如 Alan Cooper 所言：『需要在哪里输出，就要允许在哪里输入』。这就是直接操作的原理。eg：<strong>不要为了编辑内容而打开另一个页面，应该直接在上下文中实现编辑。</strong></p><ul><li><strong>页内编辑：</strong>  <ul><li>单字段行内编辑，当「易读性」比「易编辑性」重要时，可使用「单击编辑」。</li><li>当「易读性」为主，同时又要突出操作行为「易编辑性」时，可使用<strong>文字链/图标编辑</strong>。</li><li>多字段行内编辑。</li></ul></li><li><strong>拖放</strong></li></ul><h3 id="6-足不出户"><a href="#6-足不出户" class="headerlink" title="6. 足不出户"></a>6. 足不出户</h3><p>能在这个页面解决的问题，就不要去其它页面解决，因为任何页面刷新和跳转都会引起<strong>变化盲视（Change Blindness）</strong>，导致用户<strong>心流（Flow）</strong>被打断。频繁的页面刷新和跳转，就像在看戏时，演员说完一行台词就安排一次谢幕一样。</p><blockquote><p>变化盲视（Change Blindness） ：指视觉场景中的某些变化并未被观察者注意到的心理现象。产生这种现象的原因包括场景中的障碍物，眼球运动、地点的变化，或者是缺乏注意力等。——摘自《维基百科》</p><p>心流（Flow） ：也有别名以化境 (Zone) 表示，亦有人翻译为神驰状态，定义是一种将个人精神力完全投注在某种活动上的感觉；心流产生时同时会有高度的兴奋及充实感。——摘自《维基百科》</p></blockquote><ul><li><strong>覆盖层：</strong>二次确认覆盖层，避免滥用Modal进行二次确认，应该勇敢让用户尝试，给机会「撤销」即可。</li><li><strong>详情覆盖层：</strong>列表中，通过「悬停」或「点击」某个区块，在当前页加载该条列表项的更多信息。</li><li><strong>输入覆盖层：</strong>直接进行少量字段输入。</li><li><strong>嵌入层：</strong>列表嵌入，显示某条列表的详情信息，保持上下文不中断；</li><li><strong>流程处理：</strong>  <ul><li>渐进式展现</li><li>配置程序</li><li>弹出框覆盖层</li></ul></li></ul><h3 id="7-简化交互"><a href="#7-简化交互" class="headerlink" title="7. 简化交互"></a>7. 简化交互</h3><p>根据费茨法则（Fitts’s Law）所描述的，如果用户鼠标移动距离越少、对象相对目标越大，那么用户越容易操作。通过运用上下文工具（即：放在内容中的操作工具），使内容和操作融合，从而简化交互。</p><ul><li><strong>实时可见工具：</strong>如果某个操作非常重要，就应该把它放在界面中，实时可见。</li><li><strong>悬停即现工具：</strong>如果某个操作不那么重要，或者使用『实时可见工具』过于啰嗦会影响用户阅读时，可以在悬停在该对象上时展示操作项。</li><li><strong>开关显示工具：</strong> 如果某些操作只需要在特定模式时显示，可以通过开关来实现。</li><li><strong>可视区域≠可点击区域：</strong> 在使用 Table 时，文字链的点击范围受到文字长短影响，可以设置整个单元格为热区，以便用户触发。<br>当需要增强按钮的响应性时，可以通过增加用户点击热区的范围，而不是增大按钮形状，从而增强响应性，又不缺失美感。</li></ul><h3 id="8-提供邀请"><a href="#8-提供邀请" class="headerlink" title="8. 提供邀请"></a>8. 提供邀请</h3><p>很多富交互模式（eg：『拖放』、『行内编辑』、『上下文工具』）都有一个共同问题，就是缺少易发现性。所以『提供邀请』是成功完成人机交互的关键所在。</p><p>邀请就是引导用户进入下一个交互层次的提醒和暗示，通常包括意符（eg：实时的提示信息）和可供性，以表明在下一个界面可以做什么。当可供性中可感知的部分（Perceived Affordance）表现为意符时，人机交互的过程往往更加自然、顺畅。</p><blockquote><p>意符（Signifiers） ：一种额外的提示，告诉用户可以采取什么行为，以及应该怎么操作；必须是可感知（eg：视觉、听觉、触觉等）。——摘自《设计心理学 1 》</p><p>可供性（Affordance） ：也被翻译成『示能』，由 James J. Gibson 提出，定义为物品的特性与决定物品用途的主体能力之间的关系；其中部分可感知（此部分定义为 Perceived Affordance），部分不可感知。——摘自《设计心理学 1 》</p></blockquote><ul><li><strong>静态邀请：</strong>  <ul><li>文本邀请</li><li>白板式邀请</li><li>未完成邀请</li><li>漫游探索邀请</li></ul></li><li><strong>动态邀请：</strong>以响应用户在特定位置执行特定操作的方式，提供特定的邀请。</li></ul><h3 id="9-巧用过渡"><a href="#9-巧用过渡" class="headerlink" title="9. 巧用过渡"></a>9. 巧用过渡</h3><p>人脑灰质（Gray Matter）会对动态的事物（eg：移动、形变、色变等）保持敏感。在界面中，适当的加入一些过渡效果，能让界面保持生动，同时也能增强用户和界面的沟通。</p><ul><li>Adding: 新加入的信息元素应被告知如何使用，从页面转变的信息元素需被重新识别。</li><li>Receding: 与当前页无关的信息元素应采用适当方式移除。</li><li>Normal: 指那些从转场开始到结束都没有发生变化的信息元素。</li></ul><p><a href="https://ant.design/docs/spec/transition-cn" target="_blank" rel="noopener">带有演示动画的视频，请移至这里观看。</a></p><h3 id="10-即时反馈"><a href="#10-即时反馈" class="headerlink" title="10. 即时反馈"></a>10. 即时反馈</h3><p>『即时反应』的重要性体现在交互之后立即给出反馈。</p><p>就像『牛顿第三定律』所描述作用力和反作用一样，用户进行了操作或者内部数据发生了变化，系统就应该立即有一个对应的反馈，同时输入量级越大、重要性越高，那么反馈量级越大、重要性越高。</p><p>虽然反馈太多（准确的说，错误的反馈太多）是一个问题，但是反馈太少甚至没有反馈的系统，则让人感觉迟钝和笨拙，用户体验更差。</p><ul><li><strong>查询模式</strong>  <ul><li>自动完成：用户输入时，下拉列表随之匹配。</li><li>实时搜索</li></ul></li><li><strong>反馈模式</strong>  <ul><li>实时预览：在用户提交之前，先了解系统如何处理他的输入。</li><li>解决错误最好的办法，就是不让错误发生。</li><li>进度指示：当一个操作需要一定时间完成时，就需要即时告知进度，保持与用户的沟通。 常见的进度指示：『按钮加载』、『表格加载』、『富列表加载』、『页面加载』。可根据操作的量级和重要性，展示不同类型的进度指示。</li><li>点击刷新：告知用户有新内容，并提供按钮等工具帮助用户查看。</li><li>定时刷新：无需用户接入，定时展现新内容。</li></ul></li></ul><h3 id="11-关于视觉"><a href="#11-关于视觉" class="headerlink" title="11. 关于视觉"></a>11. 关于视觉</h3><p><a href="https://ant.design/docs/spec/colors-cn" target="_blank" rel="noopener">看这里</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>设计咖</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>文摘</tag>
      
      <tag>设计原则</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>如何从After effects中导出GIF格式动画</title>
    <link href="undefined2019/02/18/ae/"/>
    <url>2019/02/18/ae/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>使用AE制作UI动效是一件极为惬意的事情，但在导出分享的时候，格式里面却唯独少了易于传播的GIF格式，除了导出为<strong>PNG序列</strong>，然后使用其他软件（如PS）合成GIF以外，其实还有一些其他方式可以将AE文件导出为GIF。</p><a id="more"></a><h2 id="1-使用Adobe-Media-Encoder导出"><a href="#1-使用Adobe-Media-Encoder导出" class="headerlink" title="1. 使用Adobe Media Encoder导出"></a>1. 使用Adobe Media Encoder导出</h2><p><strong>Adobe Media Encoder</strong>是Adobe旗下服务于Premiere Pro等视频编辑软件的媒体解码器。在2008年发布Premiere Pro CS4以后，<a href="https://baike.baidu.com/item/Adobe%20Media%20Encoder/3073830?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener"><strong>Media Encoder</strong>忽然扶正</a>，从一个附属编码输出端变为输出决断权控制者。拥有多种输出格式的它，便可以导出为GIF格式。</p><h3 id="添加渲染队列到Encoder"><a href="#添加渲染队列到Encoder" class="headerlink" title="添加渲染队列到Encoder"></a>添加渲染队列到Encoder</h3><p>在时间轴面板上，选定要导出动画的合成为当前和成，然后选择菜单栏的<strong>「合成」-「添加到Adobe Media Encoder队列」</strong>，或者使用快捷键<strong>「Command+Alt+M」</strong>（windows下为Ctrl+Alt+M），即可将当前文件添加到AME软件队列，此时可能需要一点时间来打开Encoder。<br><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/Vy2SAw.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><h3 id="设置导出格式"><a href="#设置导出格式" class="headerlink" title="设置导出格式"></a>设置导出格式</h3><p>在打开的Encoder软件中，在<strong>「队列」</strong>一栏里，点击<strong>「匹配源 高比特率」</strong>处点击，弹出<strong>「导出设置」</strong>面板，在<strong>「格式」</strong>一栏选择<strong>「动画GIF」</strong>格式。<br>第一次使用时默认为<strong>「高比特率」</strong>，当选择一次动画GIF后，预设一栏会自动变为<strong>「动画GIF （匹配源）」</strong>，下次直接导出就好了。<br><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/KubuT9.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""><br>选定格式后，还可以对质量、宽高等进行设置。<br><img src="https://raw.githubusercontent.com/sherlock1990/pic/master/jRenLM.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><h3 id="渲染"><a href="#渲染" class="headerlink" title="渲染"></a>渲染</h3><p>设置完成后，点击「开始渲染」按钮，即可渲染成功。</p><h2 id="2-使用第三方插件进行导出"><a href="#2-使用第三方插件进行导出" class="headerlink" title="2. 使用第三方插件进行导出"></a>2. 使用第三方插件进行导出</h2><p>第三方插件有<strong><a href="https://aescripts.com/gifgun/" target="_blank" rel="noopener">gifgun</a></strong>、<strong><a href="http://gifmagic.com/" target="_blank" rel="noopener">gifmagic</a></strong>等。<br>存在的共同问题是对AE中文支持不是很好，尤其是<strong>gifgun</strong>，需要合成源名称为英文，否则可能出现问题。<br>另外<strong>gifmagic</strong>的原理是先渲染出PNG序列，然后在生成gif，我在实验中发现合成速度比较慢，不知道是不是受机器性能影响。<br>如需<strong>gifmagic</strong>的安装使用教程，请点击<a href="http://www.gfxcamp.com/gif-magick/" target="_blank" rel="noopener">这里</a>。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>设计</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>AE</tag>
      
      <tag>GIF</tag>
      
      <tag>动效</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我的爷爷</title>
    <link href="undefined2019/02/15/mygrandpa/"/>
    <url>2019/02/15/mygrandpa/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>晴空。万里无云。</p><p>背阴里的残雪还没有融化，仿佛还在等待着什么。</p><a id="more"></a><p>陪伴了我28年光阴的爷爷，就选在这样的日子里，走了。</p><p>小时候总觉得自己是幸运的，同时期上学的小伙伴，或多或少因为不是家里的独生子，父母年纪大了，爷爷奶奶也便早已不在人世，而我从小就有爷爷的陪伴。但脑海里刚有爷爷记忆的时候，他总是有些忙，匆匆而来，匆匆而去。回来的时候我总是奔跑到大门去迎接他，还经常因为跑的太急摔倒在地，把嘴唇都磕破了。</p><p>匆匆而来的爷爷会带回稀奇的玩具，木制的划船的渔夫，木笼会叫的小鸟，都是那个年代不常见的。</p><p>我能把这些玩具玩到自己觉得自己已经长大，爷爷不再那样匆忙。但上班时候的习惯爷爷还是保留着，每天早上清水泡一个煎饼，加上咸菜，就是早餐。如果要吃煮鸡蛋，蛋黄一定要浇上酱油，拿筷子搅匀了，才吃下去。每日三餐要按时按点，晚了些时候，便开始催大家吃饭了。顿顿都要有咸菜，萝卜、黄瓜、大蒜、蒜薹，各种腌制的咸菜，或自制，或去集市买，一顿没有了，就好似吃不下饭去。</p><p>爷爷早年当过兵，我是听奶奶讲起，曾经扛过大炮。曾祖父很是担心，怕哪天回不来了，才做了文艺兵。写黑板报，画漫画，写文章，也是小有名气。老家里还能找到当时报纸上刊登的爷爷画的漫画，还有他自己剪贴的作品集，小时候我拿着这些小册子，能听爷爷讲一天他那时候的故事。后来退休的时候，好像还有文艺协会的信来邀请爷爷，但终究是没有加入。</p><p>再后来，爷爷是去做了电影放映员，很多老电影在电视上重播的时候，爷爷总是能开心的讲给我当年放电影的情景。好像每一部老电影里，都有爷爷的身影，或者是那个时代的身影。</p><p>爷爷的身上，也还带着那个时代的烙印，读书少，很多复杂的字经常写成别字，有些读音还是停留在那个年代。但爷爷年轻时候似乎也是勤奋的，他知识领域很宽泛，物理学、天文学、生物学、文学都会一些，会开卡车，会一点乐器，军事类的报纸也爱看。我已经不清楚这些知识是来自哪里，但从小到大我都一直很敬佩他。</p><p>退休后的爷爷，生活就慢了下来。他不再爱画漫画，就连新年的对联也懒得写了。又爱上了钓鱼，每天早出晚归，自己拿米面、虫子做成鱼食，自己找竹竿做鱼竿，自己弯鱼钩，夏天要把身上晒成古铜色，冬天会去水库边上砸冰洞。有一天从外婆家回来，听说爷爷钓到了一条8公斤的鲤鱼，我们全家吃不完，切成好多块送给亲戚。我还抱着大鱼拍了照，至今还在相框里。</p><p>又爱听广播，调频调幅全频段的收音机不知道听坏了多少个。后来又爱下象棋，但爷爷不爱跟父亲下棋，因为父亲不喜欢让着他，总是赢。后来坐着躺着的时间多了起来，爱看报纸和刊物，总是管我要一些关于科技、天文等相关的书籍看。</p><p>韩日世界杯期间，爷爷爱上看足球，黑白电视的信号总是很差，那场中国输给巴西的比赛，是爷爷跟我听的广播。</p><p>偶尔也会骑着自行车去集市，每次带回来的，总还是少不了咸菜。</p><p>可能也就是这种慢生活，加上爷爷的口味过重的习惯，才让他的身体变得不好起来。</p><p>还在上初中的我，给在医院里的爷爷写了一封信，信的内容已经不记得，只记得有一首“祝您健康”的藏头诗，被爷爷记住了好久。</p><p>但我没想到这场病，让在我印象里几乎不生病的爷爷，从此离不开病魔的纠缠。</p><p>家人开始让爷爷戒烟戒酒，控制饮食里盐的量，控制甜食，控制肉类。</p><p>爷爷总还是看到我就呵呵的笑，笑容依然是那么慈祥，像生病前一样。</p><p>父亲总是嘴巴上硬得很，抱怨爷爷固执，总不听劝，偷偷喝酒，偷偷吸烟，老顽固，犟。</p><p>我知道他心里最难受。</p><p>他把劝诫都转化成对我的教育，从此开始不断向我传播养生学，但我知道他是多么想爷爷能早点知道这些。</p><p>血栓越来越多，有一天，爷爷的一条腿因为血栓变得一瘸一拐。我们都劝他多活动活动，但他总是摆摆手说，都老了，活动个啥。</p><p>他还是偶尔骑着自行车出去，不知道什么时候回来。</p><p>厕所里还是偶尔能看到烟头，藏起来的酒不知道什么时候又少了许多。</p><p>爷爷开始爱看电视，看光盘，看相声小品，看广场舞，看地方戏曲。</p><p>每天除了三餐按时按点，其余时间都是电视，报纸，睡觉。</p><p>我陪伴爷爷的时间越来越少了，很多事情都是听父母提起。</p><p>有一天，爱说话的爷爷不爱说话了。</p><p>有一天，爱笑的爷爷不爱笑了。</p><p>很多回忆，不是不记得，而是不想记起。</p><p>我最后一次见到爷爷，他鼻子里插着食管，吃饭只能靠注射流体，呼吸只能靠一直长大的嘴巴。</p><p>看到从管子里注射进去的流体，爷爷想极力抬起手，拔下食管，但被一次次按住。</p><p>爷爷睁大眼睛看着我。</p><p>那双眼睛不再清澈，不再聚焦，不再有神，不再是那个慈祥的他。</p><p>我多少次咽下泪水，心底多少次呼唤他，但我说不出口。</p><p>葬礼上，晴空万里。</p><p>我跪在棚前，听身后的人说，爷爷心疼我们，特意选了个晴天的好日子。</p><p>父亲站在椅子上，对着西方，大喊着，爸，去西方路罢。</p><p>风乍起，满天飞舞的白色。</p><p>恍惚间，我看到那个在我放学路上，向东望去，最高的小田坡，熟悉的推着自行车的身影。</p><p>我飞奔过去，只看到群鸟飞起。</p><p>我想坐在自行车的前梁上，让爷爷再接我回家。</p><p><strong>爷爷，回家吧。</strong></p><p><strong>我们一直都在呢。</strong></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>回忆</tag>
      
      <tag>爷爷</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>逐渐消逝的小年情怀</title>
    <link href="undefined2019/02/03/qinghuai/"/>
    <url>2019/02/03/qinghuai/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>古传腊月二十四，灶君朝天欲言事。云车风马小留连，家有杯盘丰典祀。猪头烂热双鱼鲜，豆沙甘松粉饵团。男儿酌献女儿避，酹酒烧钱灶君喜。婢子斗争君莫闻，猫犬角秽君莫嗔；送君醉饱登天门，杓长杓短勿复云，乞取利市归来分。<br> ——宋·范成大《祭灶诗》</p></blockquote><p>转眼间，便又到了小年。</p><p>下班前，妻子说，今晚父母不来了，就别吃水饺了吧，昨晚还剩的菜我们烫一下就可以了。<br>我说，还是买一点吃吧。<br>只有我、妻子和安妮三个人的小年夜，略显黯淡。本是可以跟父母一起吃火锅煮饺子的，但爷爷和外公身体抱恙，他们不得不忙前忙后，无法抽身。<br>望着桌子上屈指可数的水饺，我不禁又想起了儿时年味十足的那些日子。<br>小年其实并不是一个固定的日子，北方大部分是腊月廿三，南方则是廿四，江浙沪地区则是廿四和除夕前一夜都叫小年，还有些地方把元宵节称为小年的。<br>我们家通常是在廿三日过小年，每到这一天，远村便起了大集，爷爷就早早吃过早饭，骑着自行车赶集买年货。其实我是期盼着小年必买的一件，叫做“糖瓜”。<br>圆圆的瓜形，外面裹着一层密密麻麻的芝麻，咬开以后里面中空，满嘴黏黏的，充满焦糖味。也有做成长条状的，有时候也不裹芝麻，表面都是一道道的条纹。若没有芝麻，便通身闪着油亮，拿几个摆在盘里，呈到灶台上，给灶王爷吃。<br>灶王爷就坐在灶台后面的年画里，周围是八仙环绕，小时候盯着灶王画可以脑洞开一天。不同地方买来的灶王画，形象也略有区别。爷爷每次买回来，奶奶总是指着说，这张又不如去年的好看了。<br>灶王画除了有人物，还会写着这一年的运势，比如今年有几条龙治水，几人几块饼，几人几把锄头。奶奶说，最好的是一龙治水，因为龙多了意见不一致，今年就是要么太涝，要么太旱了。<br>灶台是换了又换，锅也是换了又换，但灶王画却是每年都要买，都要贴的。<br>据说灶王爷的来历，还有个小故事。<br>有个平民叫张生，娶妻之后花天酒地，家业破败以至于流落街头行乞，有一天，他乞讨到了前妻郭丁香的家里，感觉很羞愧，就钻到了锅底下烧死了。<br>玉帝知道以后，为了让他回心转意，就把他封为灶王，每年廿三、廿四上天汇报家里一年的事情，三十回到灶底。于是民间就有了“小年”一说。<br>有些地方会给灶王嘴巴涂上关东糖，一来希望上天言好事，二来希望他少说两句话。<br>糖瓜其实也是这个目的。<br>当然这都是民间传说了，故事里都蕴含着古人的道理，灶王爷的故事不但希望我们每年年末都回顾一下这一年做了什么，有哪些收获，有哪些不足，也提醒我们新的一年也要记得珍惜每一天的生活，不要辜负了时光。<br>已经很久没有吃到爷爷买的糖瓜了，因为爷爷身体越来越不好，如今就连言语也有些困难。奶奶为了照顾爷爷，也顾不上这每年的祭灶之日。<br>凡人总有年老时，时光一去难再知。<br>我不遗憾逝去的时光，因为那都将成为我的一部分，血和情。<br>我只遗憾这逐渐流逝的小年情怀，我怕哪一天不剩一分一毫，只能在夜里点点星空和静谧一方，翻起回忆的涟漪，却又好似没有痕迹。<br>年，逐渐近了，只是这一年的年味，比往常淡了许多。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>爷爷</tag>
      
      <tag>小年</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>